網傳「蔡英文出2.5億支援香港暴力遊行」 台灣警方調查

【本報訊】台灣總統府昨日嚴正澄清，網傳「蔡政府支援香港暴力遊行10億元（新台幣，約2.5億港元）」是「天大的假消息」，已向警方檢舉。台灣警方調查指，發放假消息的網民去年也曾干預九合一大選，已交由「查緝假消息專責小組」追查。

星洲註冊fb假賬號已下架
台灣刑事局表示，前日接獲總統府發言人室舉報，指facebook暱稱「李杰」的網民，在網絡散佈「蔡政府支援香港暴力遊行10億元，高雄登革熱防治零元」等不實訊息。

警方受理偵查發現，李杰和去年底九合一選舉發文製造假消息，詆毀民進黨籍高雄市長候選人陳其邁的網民「李榮貴」為同一人，除使用照片為同一人外，製造假消息手法和相關迹證也相同；由於其賬號是新加坡註冊的假賬號，已經下架。刑事局表示，為因應明年總統及立委選舉，今年一月已成立「查緝假消息專責小組」，成員共計54人，包括刑事局及各縣市警察局科偵隊，相關案件目前併案偵辦中。

總統府發言人丁允恭昨日上午陪同蔡英文總統到台北市木柵區指南宮參拜後受訪時表示，完全沒有金錢支援香港遊行這樣的事，這是天大的假消息。

丁表示關於可能來自境外勢力的惡意假訊息攻擊，對台灣安全與民主發展造成威脅，台灣民眾必須正視；假訊息可能對明年大選造成影響，也呼籲各界提高警覺。

又係中共D狗

On撚鳩

台灣邊有錢

李杰

點解可以咁明顯

李杰
一聽就知

facebook 真係要永遠執笠